薪資被通膨吃掉 平均凍薪4.2年遠超過可忍耐期限1.7年
2023-02-28
https://udn.com/news/story/7269/6999312?from=udn-referralnews_ch2artbottom
通膨壓力導致薪資「負成長」，加上今年景氣渾沌不明，勞工朋友對於自己的收入狀況，是否感到滿意？yes123求職網「兔年薪資滿意度與升遷卡關調查」顯示，若衡量每天「投入工作的時間與獲得的報酬」，高達93.7%的上班族透露，「不滿意」目前工作的薪資待遇，不但高於去年93.2%，更創下十年以來的新高。 調查發現，上班族薪水完全不動的「凍薪期」平均高達1533天（4.2年），遠超過上班族平均「能忍受」凍薪極限1.7年，可見上班族對薪資不滿意達到頂點。 數據有些令人失望，但上班族仍期望「金兔年行大運」：公司能替自己加薪，yes123求職網調查發現，想要達到「滿意」程度的話：其中有28%希望，今年月薪至少多五千元；此外，有一成八(17.6%)期盼加三千塊；甚至有17.1%表示，要加「一萬元(含)以上」；希望加6,000元的，也占13.6%。 因此兔年平均調薪期望值，落在5,831元，比去年的5,680元，又多了151元，增幅為2.7%；換算下來，等於日薪要加5元，能多買半顆「茶葉蛋」、「滷蛋」。 「薪情」差更加反映在滿意度上，勞工評估自我的「薪資滿意度」，平均僅落在36.5分，低於去年的38.4分，續創十年新低。其中自評「零分」的，也占了17.2%。 yes123求職網發言人楊宗斌認為，想要真正評價上班族的薪資滿意度，不能只看薪水高低的「絕對值」，還要考慮到工時長短，以及職場壓力大小。 長時間薪水停滯不前，更讓多數人相當不滿，從yes123求職網的調查顯示，合計在三年(含)以上「沒調薪」的，共占了五成九(58.7%)，其中甚至有12%是高達「十年(含) 以上」；平均下來，則是「被凍薪」了4.2年，同樣是十年以來的新高。而且換算下來，代表大概有1,533天沒被加薪。 調查更發現，上班族平均「能忍受」1.7年完全不加薪，所以相較4.2年的「凍薪期」，遠遠超過忍耐極限「兩年半」。 上班族 薪資 求職